「福如東海」神翻譯變粗口 潮 Tee 淘寶 ＄70 有交易

「福如東海，壽比南山」不時也會在壽宴中聽得到，但「福如東海」的英文應該怎樣翻譯呢？或許這件 Tee 會給出一個答案。有網民在 Facebook 群組中上載一張相片，只見 Tee 中一句寫上中文「福如東海」，而下方配上一句英文翻譯，竟是「fxxk you dont high」，照英文字面一讀，又真如老外讀出「福如東海」的音韻，但又配有另一個意思，認真厲害！

怪難神翻譯一出，即獲得 700 多個讚好、100 多個分享，更引來網民討論，大讚原來英文也可如此博大精深！對於呢件粗口潮 Tee，有網友迅即在淘寶中找到出來，分有黑白兩色，並且標示為情侶嘻哈（Hip-hop）風，而售價亦只是 59 人民幣一件，兌回港幣也只是約 $69，你又有冇興趣入手呢？

Delay no more

用張老翻design相嚟出post
做乜鳩呀屌你老母

鳩鳩鳩呀婆時代笑話

咁壽比南山點譯好

fuck you dont high
收皮爛西
呢句野wor左只唔只廿年

諗左下都覺得尷尬